<div class="center"><img class="wp-image-1048" src="/app/uploads/2012/07/2278288057_1a22ccd3c0_b.jpg" /></div>
<p>Il progetto iniziale, presentato dall&#39;azienda &#39;Bresaole Pini&#39;, una delle maggiori produttrici di carne, prevedeva la costruzione di una struttura dove fossero macellati 12.000 maiali al giorno, 4.380.000 ogni anno.<br />
	<br />
	<img alt="" src="https://farm3.staticflickr.com/2096/2278288057_1a22ccd3c0_b.jpg" style="width: 260px; margin: 10px 5px; float: right;" />Dopo mesi di campagna e pressione da parte del Coordinamento Contro il Mega Macello, realt&agrave; nata sul luogo per opporsi alla costruzione di questo lager, arriva finalmente una notizia che apre la strada alla speranza. La ASL di Brescia ha bloccato il progetto; il principale motivo della contestazione risiede nell&#39;utilizzo delle risorse idriche, che sarebbero pesantemente coinvolte per soddisfare il fabbisogno della struttura. Tra i rappresentanti delle varie municipalit&agrave; presenti sono emerse perplessit&agrave;: c&#39;&egrave; chi attende valutazioni pi&ugrave; approfondite e chi non &egrave; affatto convinto del progetto. Un solo primo cittadino si &egrave; espresso favorevolmente basandosi sulla posizione strategica dell&#39;impianto. Unico sindaco che abbraccia il progetto Pini senza riserve &egrave; Cesare Meletti, di Manerbio.<br />
	<br />
	Questo &egrave; stato il primo di una lunga serie di incontri in cui i vari enti competenti esporranno le loro relazioni in merito all&rsquo;impianto di macellazione, sicuramente i referti di ASL e ARPA saranno determinanti sulla valutazione finale. Seguiremo quello che accadr&agrave; e comunicheremo ci&ograve; che sar&agrave; stabilito.<br />
	<br />
	Rimane tuttavia fondamentale sottolineare che esiste una motivazione fondamentale che basta da sola a porre fine per sempre alla costruzione del Mega Macello, ed &egrave; quella etica: gli animali sono individui da rispettare e per questo la costruzione di un nuovo luogo di sfruttamento non pu&ograve; che incontrare una ferma opposizione.<br />
	&nbsp;</p>
<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/YOW401QHht0" width="480"></iframe></p>

